中共：永遠不允許台獨 建議美國不要打「台灣牌」 中方絕不允許「越線」行為

中國副外交部長強調「永遠不允許台獨」 建議美國不要打「台灣牌」

中共對台動作不斷，根據「台灣西南空域」粉專紀錄，共機本月進入我空域15天，不僅引起外界關注，前（16日）中國外交部副部長樂玉成又表示，「我們永遠不會允許台灣獨立」，強調在台灣問題上中國不會有任何妥協的餘地。

樂玉成日前接受美聯社專訪，並在今（18日）在中國外交部網站刊登。針對美國總統拜登摯友陶德（Chris Dodd）訪台，樂玉成指出，台灣問題涉及「中國核心利益」。因此，中方堅決反對反對任何形式的美台官方往來，無論是低層級還是高層級。他也強調，美國不要打「台灣牌」，這是一張危險的牌。一個中國原則是中國的紅線，中方絕不允許「越線」行為。

針對記者提問「美方猜測中國可能會比預期更早把台灣重新納入中國統治下。中方是否有台灣回歸的時間表？」樂玉成則回應「中國永遠不會允許台灣獨立，中方維護國家主權、安全、統一的立場堅定不移。我們願盡最大努力爭取和平統一的前景，同時不承諾放棄其他選項，任何選項都不排除。」不過，面對記者提問的「台灣回歸的時間表」，樂玉成則模糊回答「這是一個歷史進程。」

記者同時問了南海、香港、新疆等問題，針對南海問題，樂玉成趁勢砲轟「美國大老遠跑到南海來，而且還開著軍艦、戰機，帶著武器。在這裡不斷地炫耀武力，興風作浪，製造事端。」並強調，「希望美國能夠多做有利於地區穩定的事，不要挑釁、挑事，這很容易導致『擦槍走火』，引發不必要的麻煩。」

針對新疆、香港人權的問題，樂玉成又再次申明，「中美處於不同發展階段，兩國歷史文化背景不同，在人權問題上有分歧是正常的。但關鍵是不能把分歧點變成衝突點，更不能以人權為藉口乾涉他國內政。」

面對歐美國家制裁新疆棉花，樂玉成則強調，歐美國家是「先扣帽子」，認定中國有強迫勞動以及種族滅絕，但他稱這些國家「沒有證據」，接著他又指出「美國與歐洲國家早有數百年販賣、虐待與歧視黑奴的歷史」。樂玉成還稱，新疆很多棉農都說「新疆的棉花是白的，但是製造謠言、對中國搞制裁的人的心是黑的」，更說他自己走訪新疆的經驗，親眼看到「新疆現在處於歷史上發展最好、最穩定、最安定的時期」還歡迎大家去新疆看看。

中國外交部副部長樂玉成。 圖：翻攝Youtube

快啲武統台灣啦dllm

中獨分子冇資格干涉中華民國事務

北京政權講緊乜？

大清政府： 永遠不能反對大清

結果？

越咗線咁點？
開戰？

武統啦 講經咩

越左線會點？

5筒已絕將

啲句有啲強弩之末嘅感覺

根本無人會明白點解成日都話台灣係屬於你支那

中華民國：共產黨危害國家安全

哦，攻台未？

永遠不承認中共係合法政權，真正既中國叫中華民國

ATNA

中共D死人口吻就好似個D屋村死廢佬, 自己爛睹飲醉酒打老婆呼呼喝喝, 個老婆頂唔順係出面識個有本事過佢, 又屌鳩人搶佢老婆

敵人建議你唔好打乜乜牌

台灣牌我唔識數番喎

奉天承運 皇帝召曰
洋人欺我太甚
竟至國之將亡
與其苟且圖存
何若大張撻伐 一決雌雄

中華民國台灣內政關你支那撚事

百國聯軍Sir this way

台灣牌！
獨獨2番 ，平糊5番，食莊1番

爆棚呀

厲害了我的国！
立即開戰 打敗美帝國主義紙老虎

所以你肯打未？

人地入埋你條九條線啦 企埋你隻郵輪隔離

台灣省總統蔡英文去咗上北京述職未？

講到咁容易，但又係都唔打，對得住国民？

洗你批准

翠翠 :

已經出晒界啦 , 會點 ?

Fuck you

要武統台灣咁而家台灣係咪獨立？

會好嬲

好心啦，以前都話分析下你D口交辭令
而家變咗恥笑post
面係人地比，XXXXX

干涉美國內政

其實台灣從冇講過台獨兩隻字，不嬲只係共匪借呢兩隻字打壓台灣方便統一

話比老師知佢過左界

佢拉緊你過百番喎

係鬼佢老婆，從來只係佢幻想擁有佢

錯比喻
係老共就好似毒撚，日日幻想女神係佢女朋友

咁要打廣東牌？

通常吠得愈大聲愈唔敢咬人

美國牌13隻
莊家有權換多次牌

獨立咗好耐
幾時先肯出兵